唔好以為「深圳特區成立40年」唔關香港人事

習近平南巡，林鄭北上，施政報告押後。很有興趣知道深圳市長怎樣可以在短時間內令死城的商舖全開。

香港紅媒鞋不懂擦，紛紛報成「深圳特區成立40年」系列，不識取悅他們的主子。去年習仲勳亂入鄧小平視察深圳的油畫之中，早已表明習近平有取而代之的野心。市委書記王偉忠就醒了，識得刻意淡化開放40年的輝煌，知道焦點應放在「實施建設中國特色社會主義先行示範區的一周年」，後者才是習近平南巡的真正主因。

深圳怎樣再改革開放？港媒已開始有一些鱔稿寫道香港的銀行職位流失到深圳，為習近平洗塵。王偉忠則搶閘宣佈習近平此行的新搞作：「基礎研究+技術攻關+成果產業化+科技金融+人才支撐的全過程創新生態鏈」、100億天使母基金、培育下一個華為。

其中一個項目叫諾貝爾獎得主實驗室，號稱已有十幾個，規定每位得獎者每年都要帶領他們的團隊留在深圳工作一個月。這就好笑了，未嘗聽聞有國家發明這種禁錮人才的方式，也不知道多少個得主為錢而落疊。這項計劃間接令習近平落面，因為北京早年便搞了一個諾貝爾獎得主送樓移民計劃，結果無疾而終，北京不成便拿來深圳來玩，只凸顯了一種小學生思維，認為只要我擁有諾貝爾獎得主，我就自然擁有強勁科研。實情是只要美國禁止某些關鍵零件和技術出口，你的實驗就可能被中止了。幸好香港人沒有得到諾貝爾獎，否則……

對香港人影響最大的，應該是羅湖口岸改劃，棄用胡應湘斥資興建的現有口岸大樓，改設東鐵北延線，跨過深圳河直達羅湖區，實施另一個版本的一地兩檢——即香港關員在深圳執法。

中共先用西九高鐵閹割司法獨立權，再用羅湖北延線令到香港人無法在香港出境，削弱香港海關在北境的執法權，進一步模糊深圳和香港之間的界線。規劃權在深圳市政府手上，這計明顯是用來催谷當地樓市和商區，並可乘機向港府和港鐵敲一筆竹槓，合資開發掠錢。這就是所謂「深圳先行示範，香港在後跟隨」。

「搭火車唔小心瞓着咗，咁我咪送咗自己中囉？」

所以你要知醒啊。

作者

最慘係啲廢老唔醒